WHO遲未宣布肺炎疫情大流行理由是？ 譚德塞：怕全球受驚嚇

武漢肺炎疫情延燒各國，全球確診病例日前已突破10萬，不少科學家指稱已出現疫情大流行。然而世界衛生組織（WHO）迄今仍拒絕宣布疫情進入「大流行」（pandemics）階段，並稱擔心此舉造成全球恐慌，進而令部分國家放棄防疫。

《美聯社》報導，WHO秘書長譚德塞（Tedros Adhanom Ghebreyesus）指出，「除非我們確信這疫情是不可控制的，不然我們為什麼要宣布大流行？」世衛更指出，若將武漢肺炎定調為「大流行疾病」，可能導致許多國家恐慌，甚至令他們失去控制病毒的希望。

然而，WHO過去將「大流行」（pandemics）定義為一種新病毒在全球至少兩大地區造成「持續的社區級爆發」。不少專家認為，就目前疫情的發展情況，武漢肺炎已蔓延至多國，甚至全球感染人數已超過10萬，遠遠超過先前SARS、MERS或者伊波拉病毒感染的人數，其傳播速度早已超過大流行門檻許久。

目前全球武漢肺炎確診人數共計10萬6201例，並有3600例死亡。目前確診人數最多為中國8萬696例，再者為韓國7134例、義大利5883例以及伊朗5823例。全球除了南極洲未出現病例外，其餘6大洲（亞洲、歐洲、非洲、北美洲、中南美洲、澳洲）都有確診個案，甚至在公共衛生糸統相對較完備的歐美國家，病例也快速增加。

世界未為中國帶來德先生和賽先生，但中國就為世界帶來譚德塞先生

垃圾who

怕全球受驚嚇但又唔驚笑死人

Goodest logic Winnie happy organization

諗左十幾日，終於諗到理由解畫

onlan79

咁都唔宣佈大流行先仲驚嚇

唔知佢講完有冇忍唔住笑

以後唔洗掛十號風球 唔洗掛黑雨 唔洗掛山泥傾瀉警告
點解？ 因為驚d人會嚇親

執柒咗佢啦